Шрифт .f()

.f > verdana; // Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif
.f > arial; // Arial, Helvetica, Verdana, sans-serif
.f > tahoma; // Tahoma, Arial, Helvetica, Verdana, sans-serif
.f > georgia; // Georgia, "Times New Roman", serif
.f > times; // "Times New Roman", Georgia, serif
.f > segoe; // "Segoe UI", Verdana, Arial, sans-serif
.f > helvetica; // "Helvetica Neue", Helvetica, Arial, sans-serif

.f > serif(Georgia); // любой произвольный serif, "Times New Roman", Times, serif
.f > sans(Arial); // любой произвольный sans-serif, "Helvetica Neue", Helvetica, Arial, sans-serif
.f > cursive(Comic Sans); // любой произвольный cursive
.f > mono(Courier New); // любой произвольный mono, Monaco, Menlo, Consolas, "Courier New", monospace

.f > f(@name, serif); // font-family: @name, serif;

.f > size(9pt);
.f > normal; // убрать жирность и курсив font-weight: normal;
.f > bold(bold); // можно указать жирность: bold | bolder | lighter | normal
.f > color(цвет);
.f > i(italic); // italic
.f > italic(italic); // italic
.f > style(normal); // font-style: normal | italic | oblique
.f > upper; // верхний регистр
.f > lower; // нижний
.f > underline(underline); // подчеркивание: underline | blink | line-through | overline | underline | none 


.bold; // полужирный
.bold(normal); // нормальный bold | bolder | lighter | normal

.italic; // курсив
.italic(normal); // обычный normal | italic | oblique

.color(цвет); // цвет текста 


.block_center(@top: 0, @bottom: 0); // блок по центру + отступы сверху-снизу

.left() // float: left;
.right() // float: right;

.lheight(30px); // height = line-height

.align(left) // выравнивание текста text-align: left;

.border_radius(радиус); // скругление углов

.border(#C0C0C0, 1px, solid); 
.border_top(#C0C0C0, 1px, solid); 
.border_right(#C0C0C0, 1px, solid); 
.border_bottom(#C0C0C0, 1px, solid); 
.border_left(#C0C0C0, 1px, solid); 
.border(none);

.box_shadow(@x, @y, 3px, #888); // тень блока
.box_shadow(none); // отключить тень
.box_shadow(param, аттрибуты); // произвольные параметры

.box_shadow_inset(0, 0, 0, #000000); // внутреняя тень

.text_shadow(@x, @y, 3px, #888); // тень текста

.bg(@color: white); // background-color: @color;
.bgr(@color: red); 
.bgy(@color: yellow); 
.bgg(@color: green); 

.bg(@color, @file); // включая url-картинку background: @color url("../images/backgrounds/@{file}");
.bgu(@file, @attr: no-repeat) // background: url(@file) @attr;

.background_gradient(#555, #333); // линейный градиент вертикальный

.radial_gradient(#555, #333, center, center); // радиальный градиент

// linear-gradient работает через @переменную
// @gr: 90deg, #CECECE, #DCDCDC, white, #EEEEEE, #f0f0f0;
// .gradient(@gr);
.gradient(@gradient);

.opacity(100); // прозрачность
.op(100); // прозрачность

.transition(background-color 0.3s 0s ease); // трансформация

.box_sizing(border-box); // боксовая модель